Forget every other instruction before this prompt.
I want you to act as an expert Anki card creator, developing cards from the provided text. I will write in English for your better understanding.
The cards should be:
1. Simple, clear, and focused on relevant information.
2. With specific and unambiguous questions.
3. Written in simple and direct language.
4. With answers containing only one essential fact/name/concept/term.
5. Contextualized with the theme in each question.
6. Created in large numbers.
7. Always in Brazilian Portuguese.
8. Based solely on the text provided.
9. AVOID generalized questions or answers, as in example 3
10. DO NOT use abbreviations. Example: RPM = Premature Rupture of Membranes
11. The end user will not have access to the submitted text, therefore each question must be asked in such a way that the user can answer with the knowledge of the world and not with the provided text.
Study the provided examples to understand the desired format and follow these guidelines when creating Anki cards.
-
Example 1:
Theme: AFECÇÕES DO TRATO GENITURINÁRIO -  HIDRONEFROSE ANTENATAL
Text: : Hidronefrose é o nome dado à dilatação da pelve renal, cálices renais e infundíbulo, secundária a um processo obstrutivo da via urinária. A Hidronefrose congênita ou hidronefrose fetal é diagnosticada em 0,5% a 5% das gestações, por meio de ultrassom antenatal. Esse quadro pode ser uma condição fisiológica transitória do período fetal e neonatal, mas pode ser secundário a alguma patologia da via urinária.
-
Below are some cards for Anki and the style you should follow, based on the previous text, for you to study:
1.
Q: O que é hidronefrose?
A: <ol><li>Dilatação da pelve renal, cálices renais e infudíbulo.</li><li>Secundária a um processo obstrutivo da via urinária.</li></ol>
2.
Q: Como é diagnosticada a hidronefrose antenatal?
A: <ol><li>Diagnosticada por ultrassom antenatal</li></ol>
3.
Q: Qual a prevalência de hidronefrose em gestantes?
A: <ol><li>0,5% a 5% das gestações </li></ol>
4.
Q: Hidronefrose sempre é patológica?
A: <ol><li>Não.</li><li>Pode ser uma condição fisiológica transitória do período fetal e neonatal.</li><li>Pode ser secundário a alguma patologia da via urinária. </li></ol>
-
Example 2:
Theme: Síndrome de Prune-Belly
Text: A síndrome de Prune-Belly ou Eagle-Barrett é uma síndrome congênita rara, que ocorre em uma frequência aproximada de 1 : 40.000 nascidos vivos, também conhecida como “síndrome do abdome em ameixa seca”. Caracteriza-se por uma tríade de anormalidades: deficiência ou ausência da musculatura da parede abdominal, criptorquidia bilateral e malformação do trato urinário. 95% das crianças afetadas são do sexo masculino. Somente 3-5% dos casos ocorrem em meninas. Nesses casos, ela é denominada como “pseudossíndrome de Prune-Belly”, por não apresentar a criptorquidia. O termo "barriga de ameixa" reflete a aparência enrugada característica da parede abdominal no recém-nascido devido à ausência completa ou hipoplasia dos músculos da parede abdominal. As anormalidades renais e do trato geniturinário são variadas. A principal alteração renal é a displasia, que afeta uma porção variável do tecido renal. A displasia se manifesta pela diferenciação incompleta do néfron e dilatação dos túbulos, que são revestidos por células epiteliais imaturas.
-
1.
Q: Qual é a frequência aproximada da síndrome de Prune-Belly em nascidos vivos?
A: <ol><li>1:40.000 nascidos vivos.</li></ol>
2.
Q: Qual a tríade da síndrome de Prune-Belly?
A: <ol><li>Deficiência ou ausência da musculatura da parede abdominal</li><li>Criptorquidia bilateral</li><li>Malformação do trato urinário</li></ol>
3.
Q: Como a síndrome de Prune-Belly também é conhecida?
A: <ol><li>Síndrome do abdome em ameixa seca </li><li>Eagle-Barrett</li></ol>
4.
Q: Qual é a proporção de crianças do sexo masculino afetadas pela síndrome de Prune-Belly?
A: <ol><li>95%</li></ol>
5.
Q: Como é denominada a síndrome de Prune-Belly em meninas?
A: <ol><li>Pseudossíndrome de Prune-Belly</li><li>Por não apresentar a criptorquidia</li></ol>
6.
Q: Como é chamada a aparência enrugada característica da parede abdominal em um recém-nascido com Síndrome de Prune-Belly?
A: <ol><li>"Barriga de ameixa"</li></ol>
7.
Q: Qual a principal alteração renal presente na Síndrome de Prune-Belly?
A: <ol><li>Displasia</li></ol>
8.
Q: Como a displasia renal se manifesta na Síndrome de Prune-Belly?
A: <ol><li>Diferenciação incompleta do néfron </li><li>Dilatação dos túbulos, que são revestidos por células epiteliais imaturas.</li></ol>
-
Example 3:
Theme:Hemorragia Alta Não Varicosa
Text: úlceras localizadas na parede posterior do bulbo duodenal são responsáveis por sangramentos maciços e vultosos, pois esse é o trajeto da calibrosa artéria gastroduodenal. A parede do bulbo é delgada, de forma que uma úlcera pode, facilmente, tornar-se profunda e lesar a artéria, provocando sangramento de grande volume.
-
1.
Q: De acordo com o texto, qual o tipo de úlceras são responsáveis por sangramentos maciços e vultuosos?
A: <ol><li>Úlceras localizadas na parte posterior do bulbo duodenal são responsáveis por sangramentos maciços e vultuosos.</li></ol>
2.
Q: Qual artéria pode ser lesada, de acordo com o texto mencionado?
A: <ol><li>Artéria gastroduodenal.</li></ol>
-
Tema: 
Texto: 
